無綫主播女神忽然富貴？ 潮戴20萬名錶報新聞非常有米

無綫（TVB）新聞部的主播、記者一向受網民關注，不少人都好喜歡發掘他們在鏡頭下的另一面，陳嘉欣私底下非常慳家、張文采終於找到Mr. Right等等，最近有網民便發現其中一位女主播比大家想像中更富貴，她便是無綫新聞台高級主播金盈。

為何網民會指她忽然有米？原因是金盈最近都戴上一隻炒價達20萬、俗稱「熊貓」的勞力士「白面Daytona 116500」報新聞，比起其他同事更有「行頭」。

如果你對金盈不太認識，或者以下的簡介可以令大家更了解她：

今年28歲的金盈在這一兩年間成為了新聞部高層的愛將，於2012年在珠海學院新聞及傳播學系畢業的她雖然並非名牌大學畢業生，又曾經到過HKTV和鳳凰衛視任職，但憑住精乖聽話和肯學肯做的性格，慢慢得到上頭信任，亦成為了新一代受力捧的「新聞小花」。

不過，以上簡介都未足以解釋到她為何有米到可以戴名錶返工，是關即使備受重用，身為高級主播的她人工都唔算很多。

據知，金盈有一名熱愛名錶的男友J先生，在網台工作的他有不少收藏品，所以金盈手上的名錶或者是男友送給她穿戴。

支那人隨時自己屋企都係大陸有幾橦樓收租過十萬

G

金小姐質素係以前東莞只係600蚊

憑住精乖聽話和肯學肯做的性格，慢慢得到上頭信任

咁金盈真係高質過其他主播好多

樓下酒根部長都帶啦....

二十萬姐

靚女有人養有乜問題

20萬ja wor
踢波都帶啦

大陸妹金盈

奶共又奶埋袋 20萬有幾閒

支那01呢間CCTVB打手真係好無聊，主播帶乜錶都講。
成撚日吹捧CCTVB D主播，搞到D主播以為自己係明星。

好撚出奇咩 班連登仔一部iphone都可以當身份象徵啦

呢隻支那雞做花瓶都唔夠班

馬英九看手錶

係連登係女人都俾人咁講架啦

之前仲要好多2年免息分期
20萬都比人話做雞

呢條女大陸味極重

有實力記者主播走晒大部份啦！
留得係CCTVB，一係釣金龜、一係等好offer就走（例如金融、高官）、一係等袁臭蟹賞識繼續做擦鞋狗。

成班兒登仔買唔起就𨳒𨳊人

學蓋ching咁做分期都有啦

呢隻 ROLEX 粗帶架咋喎

班友係咪咁窮困呀?

閱

動物點解要帶錶

你咪傻
你明知隻錶賣20萬
重點價正賣出去
你排100年都買唔到

7位數先好曬啦

20萬

關你咩事

btw 女人帶撈真係好撚核突

撈咋喔..

名錶J先害即諗起舊登知名會員

支那人特別中意勞

支G不意外

20萬點會買唔起？
佢份糧雖然唔高但慳下儲下有幾難

正價9萬7
炒價17萬
除非你係超級vip
如果唔係ad點會比你正價買到
一轉手就賺7萬
即係無喇喇送7萬比你洗？

男裝錶？

終於有人留意到

WFC
咁都拎黎講

大陸婆

唔比人儲錢買？

其實隻錶睇落好似好普通 點解會咁貴
人地陀飛輪仲靚

Tv 主播唔係吊金龜做黎把能咩
唔通同你捍衛新聞自由

金盈看手錶

如果有隻撈就做雞
買層樓係咪廿四小時接客？

珠海學院都做到大台
有背景係唔同

供隻撈有幾難姐

而家CCTVB好多唔係中大同樹仁畢業，齋計83台主播同港聞組記者，1/4都唔知有冇。好多都係珠海、樹仁、城大。

自 ，又唔proofread

大陸妹你懂的

10萬有幾貴啊 閒閒地搵3萬個月既人 草下錢都買到啦

好撚認同

個樣都一陣支那味
廣東人一向最叻

游游有4層樓喎

佢講野怪怪地

真，太興樓面阿姐都戴

勞力士粗野黎啦，下次帶江詩丹頓先講啦

真定假都未知啦屌

早幾年先話唔再請香港人畢業生呀嘛

呢6舊我情願比多少少揀第二個

對佢地黎講 女人有錢=雞

600
一睇就知未上過去
200蚊有得屌啦

2016年intern先唔請本地大學學生，2017&2018好似有D非中大浸大做實習。

哩家都無個靚啦

十二萬隻錶，慢慢供都買得起啦

金盈香港人黎

同意，係得D打手同content farm賊媒瘋狂吹奏。

wfc

呢單新聞嘅新聞價值拍得住馬英九看手錶

去韓國買好似幾底買 上排去完 送左隻比老母

全台支味最濃果件

大陸雞

雞嚟

東莞酒店一字排開最平果啲呀，200蚊屌鄉下婆或者有

成陣大陸味出哂黎啦

香港人又點出大陸味呀

條仔送唔得㗎？

呢隻臭雞做爛市添啦

過夜

佢依個職級人工有無3皮

買得起還買得起，十零廿萬好多連登仔都有，但會用十零廿萬嚟買錶，本身應該幾有錢下先會。

東莞sn

g

唔識嘢仲大聲吠
真係好恐怖
龬地通同我講排到

2019年啦喎
呢到香港喎
20萬隻錶使唔使又做雞又比人包先買到呀
人哋新聞主播月入都唔差啦

點會有，以前伍家謙14年離職，離職前title係首席記者，係TVB做11年先得3.5萬。金盈無11年經驗，唔計81台出鏡費一定無三皮人工。
新聞呢行出名人工奀。

主播5,6萬收入
點解會買唔起20萬錶？

咪玩喇排隊
街客唔識人walkin排隊黑十排一年都未必有
白黑地依d勁炒款,應該排到停產都未有
仲未計有部份ad每3個月要再排過

如果主播真係得五六萬，呢行唔駛流失率咁大啦！

呢幾十年大把所謂既腥港人拎哂永久啦。

@卡勞

雞

女神2個字唔好亂用

個名成浸支那味
樣直頭係支那雞

上面全部無留意開佢報新聞 或者唔太熟撈
個隻唔係116500白
皮帶黎 你可以話佢換帶既
116519 近磅d

標準支那雞樣

跟住落嚟住公屋，贏晒

有專for女㗎喎

戴左好耐 應該係換帶

金盈G

身邊大把咁既人 收租月入7萬up 住公屋

九萬買隻錶都上新聞

落到香港做哂地盤做哂sales ，做的士，再個人月入20000up
2人老公老婆加埋5萬收入up
加埋收租，月入最少13萬。個別去到20萬

呢個世界勤力都冇用，大把比你更有天份更有錢既人仲勤力仲無恥

班仆街唔撚使交稅

其實主播有咩做
靠個靚樣對住鏡頭讀稿
聽聞唔使自己寫稿
人地寫好晒俾佢照住讀就得
咁就三皮

600$

60$

搶撚哂公屋，香港人跟正行做 只會乞食。
香港既樓 好多都比呢班人既仔女用首置名炒貴哂。

之後呢班人就會用資源搶走哂有質素既女人。
港男準備食自己

300過夜都得

以前
而家最少1100

以前周嘉儀報過1830，計晒出鏡費有三皮人工。
無出鏡費得一萬幾人工，新聞呢行人工低。
方健儀都係首席，計晒出鏡費先有五皮。

其實都係聽啲世伯講，佢地話以前大把十八廿二玩，點解我咁遲出世

過左去就唔好提
不要學廢中

成堆連登仔幫個講嘢唔正嘅支那陰道護航

笑撚死 20萬就話富貴
香港無窮人啦

黨員金盈同志賺埋賺埋唔少

兒登仔

咪鳩up246啦

梁凱寧先係最高質

金盈pro好多喎

成堆隱性五毛出晒黎

唔睇無線新聞，我想知佢有幾pro。

條契家佬都出埋嚟

無論台型、聲線、讀新聞流暢度、臨場反應都係女主播中最top

師兄好球！！！！

我夠戴綠水鬼啦，兒登仔買唔起就話人雞

熊貓都可以排隊正價買 ????
今時今日正價搵到買到隻真係難過中六合彩

成副身家買廿萬蚊錶咩
隻錶都廿萬肯定好撚有錢

佢邊忽值6百

新聞主播月入最少5萬

邊有五萬？計晒出鏡費（要差唔多日日出鏡做1830），post夠高就可能有。

係 之前都話得2萬多

大陸狗死撚開

主咩播，讀稿員就讀稿員啦

高級主播點會無

金盈男友好似係明珠台個邊架...

計晒出鏡費就有可能。

戴廿萬錶都叫忽熱富貴
廿萬啫，儲又得，供又得，二手又得
而家啲記者真係冇常識

咁佢哋可唔可以出去接mc job?
定離開咗tvb自由身先接得？
出鏡啲服裝係tvb提供？

1. 未見過在職TVB出去接job，可能怕會接一D影響形象嘅job，但去學校講talk係冇問題。
2. 方健儀寫過以下一句：
反之，觀眾對女主播，或許換轉角度，女性天生愛美，女主播本身亦對衣著有一定要求，我便是其中的一份子。當年我逢星期一至五報晚間新聞，確是接受不了每天穿上相同顏色的衣服。雖然舊公司沒有服裝贊助，但很多女主播亦不吝工本，把月薪的一部分花在購置衣裳中。打開衣櫃，紅橙黃綠青藍紫應有盡有，我的目標是一個月內不許重複衣服。

唔報埋佢係大陸雞，屋企有幾多錢

間間都話運動款唔洗諗呀
9萬幾原價賣比你？係都賣比水貨佬啦
唔好當佢抽nike咁諗啦
你原價幫佢買隻死貨金錶咪即刻有囉
咪唔洗益水貨佬

好想屌黃豆廿，有冇同好？

好想屌黃珊，有冇同好？

李偲嫣都有叔伯睇上眼
突然有名貴野真係唔出奇
唔通奶埋屎眼都要講埋出黎咩

都唔明呢d錶邊忽好睇 咁撚貴

你唔明

至索人妻

講真大把mk仔都戴得起有幾富貴
呢隻10皮都買到
做到主播買得起有幾出奇
而家啲錶又有得供又保值
好撚多人買嚟威

連登仔有冇咁窮

成班窮鬼係到話人係G

咪係 以前啲主播要跑新聞架？
依家果啲？

金盈報新聞悶到訓著

純主播係因為24小時新聞台先出現，記者好難兼顧埋主播職位。而家83台個D根本無跑過街。唔好同我講探古尋源呢D軟性新聞。人哋跑街真係日曬雨淋、等機會扑咪等幾粒鐘、自己搵料寫稿。
趙海珠未報1830前，記者要好耐街先可以上1830報新聞。
趙海珠報咗一陣TVBN，未跑過街就播1830，當時好大爭議。
而家無線報1830個D，方東昇同條女好耐冇跑過街，間唔中拍下軟性節目，係得MJ Poon同陳嘉欣間唔中跑下。
其實我贊成跑過街先做主播，起碼對新聞有點基本認識，增加下經驗。以前有線有行交換制度，但唔知點解行行下唔做。

班所謂網民真係好撚短視 有時真係抵班人一世打份牛工，唔通人地買外幣 股票又話你知咩。

咁彭建樺咪更加
利申：無開83台睇，有時想搵部分新聞睇下先睇到佢報新聞。

垃圾臭雞

應該話帶隻鋼撈都吹到要做雞先買得到。。
child登真係癈到冇得救。

係 呢條友又係

珠海學院

所以話女人洗乜讀書

三眼錶好柒

20萬首期都唔夠比啦 講經咩

做咗咁多年野買隻錶都要比人話做雞

臭雞
屌你老母

無論係個名定個樣都係支那出品咁

鋼地通一卡地鐵可能有幾隻

金盈好似我個ex好撚正

地通拿呢啲公廁錶一卡地鐵隨時有幾隻

上過電視係貴啲

支那

臭雞

支那雞唔靠上床撚有機會上位咩

20萬係香港地你估好撚多呀？ 樓主搵開3000一個月？

呢隻真係要炒到咁貴

依家先知主播咁低人工

香港地廿萬真係唔多
好多人話錶都廿萬一定好有錢
但熱門款嘅勞有價有市
戴住隻錶自我感覺良好喺班朋友面前威完
再放出去就算唔賺幾皮都可以平手走

真係，都係個幾個推，同埋間支那01都係。cctvb d主播乜都寫一餐，主要寫樣靚，有幾可屌佢哋新聞是但？有都係避重就輕。

依個po究竟有幾多小學雞
香港主播五六萬一個月
原價即買鋼勞
笑死我了

你有無返過工？咁易5,6萬人工？

D人見女主播著得身光頸靚，就以為個個主播人工好高。
高芳婷自己出書講過：

其實每間電視台的做法都不同，部分收費台的新聞主播是有服裝贊助的。我的舊公司（TVB）則不接受贊助，新聞部只會每半年，為幕前的同事發放小量服裝費。近年，公司有新安排，同事可以自由到服裝間借衣服出鏡。

記得我初入職的時候，主播基本上都是自己掏腰包置裝的。那時薪水不高，為了應付天天出鏡的急切需要，我幾乎連續三個月，都把整份薪金花在購買服裝上，大型連鎖店的西裝外套，恐怕十之八九都被我搬回家。

如果真係人工咁高，蔡雪瑩、陳嘉倩、周嘉儀等唔駛走啦！方健儀呢D年資高計晒出鏡費，仲係成日有報晚間新聞同六點半先有五萬。

記協隔幾年會有問卷問新聞從業員人工，睇完之後就知我會話呢行人工奀。

83台係無出鏡費㗎。

好似無咁高（面嗰浸）

好撚樣衰喔

佢個位邊有咁多油水，做財經個班先多聽講

金盈帶手錶 報新聞 樂悠悠

有無神人認到馬總統戴咩錶

共官最鍾意玩主播

科大都有

83台有2個主播係科大商科畢業，以前有個環球商業畢業。
有年請咗幾個讀中國研究做intern唔，主要做支那新聞。
袁志偉當初笑鳩趙海珠，話唔會請冇經驗主播，簡直自打嘴巴。

呢條女報到冇表情， 聲線又悶又難聽
成個機械人文妓咁， 真係咁都有人吹奏同埋單
證明男人真係盲撚黎

最近發現有個讀logistics 報紙佬又吹奏到人地係女神

支那01同東方新地係其中兩大CCTVB打手。
之前有個姓周女主播兩間抄媒同一日講，
CCTVB唔係同呢兩間夾埋我真係唔信。
阿豬阿狗都吹捧做女神，搞到班CCTVB女主播以為自己係大明星，之後釣金龜、做KOL、金融g。

講機械人真係唔夠何駿彥嚟，硬係有抑揚頓挫，好重鼻音。

人哋帶咩錶關你撚事咩

壟既都聽得出佢有大陸口音同背景啦吓話
你班傻鳩仲喺度計佢人工

包括你

分期買唔得既？
何況勞出名保值
轉個手都賣得返出去
自己比少少 威返幾個月再賣都得啦

以邊方面黎定呢個價錢？

係連登仔本末倒置，事實佢真係當普通錶咁戴，只係其他人將件事化大啫。

應該戴咩？

咁班地產仔，倫敦金呢？

連登仔隨口up，目的抽吓大陸妹水，其他求撚其啦

巴打你真係唔識架wor

其實就算100萬一隻嘅錶，外表都可以好普通

連登仔思維係所有女人都一定係吊金龜

講多無謂啦，有閪已經係雞

但佢事實係做得幾好喎

大家既然歧視大陸人咁麻省畢業都冇意思架啦

這裡是小學生集中地，睇嘢點同成年人？

想講清楚畀唔識錶嘅小朋友知，撈都有好多級數同價位（仲有羅湖高仿品），唔好見親係呢個logo就直接當同一個層次啦，好撚易畀人睇出你根本唔識錶

記住，次次講親呢啲咩價錢呀，啲女一街都係任揀呢類評語，都一定會見到「以前」呢個字包底…

講咗咩自己參透啦

你唔覺得靚就唔畀其他人讚佢？你天皇老祖呀

我上司日日遲返早放，返到黎睇陣報紙屌吓人就幾皮一個月，巴打點睇？

其實講呢啲價錢真係得啖笑，你叫到個朱茵咁樣嘅雞又點呀，佢係佢，朱茵繼續係朱茵，你唔會因為屌咗呢隻雞就當正自己係阿paul咁撚on9吓話

巴打係咪想表達香港人太on lun9？

想當年你係賽跑冠軍添

巴打幾時帶隊，我join，有冇得指明要金盈架

咩係137包夜？

個個好似你咁on9 是非不分咩，垃圾

你唔鐘意睇就死鳩返出去啦

咁兩者有咩唔同先？

咁即係有啦，點會有主播唔洗出鏡？

因為人地冇必要好似連登咁盲反

G shock啱你

我睇到扯晒

喂，呢度規矩一定要屌大陸嘢架，我幫你頂住先，巴打快啲走啦

幾錢？我想叫

想知珠海學院係咪唔洗考試直接畢業？

連登仔係呢啲層次架啦，一班地底泥咩都睇唔過眼咁囉

井底之蛙

盲反撚 定 打手多啲，大家有眼睇

同埋可以係佢男友送架啫，連登仔一見大陸人個智商就直線下降

絲打係咪dry咗好耐

一邊鬧一邊又要追住睇，小心攪到精神失常

仲係不斷有on9仔淨係識回呢啲，唔死都冇用

五毛手法、強行類比
Tv主播吊金龜=連登仔思維係所有女人一定係吊金龜

J先生

果位係講緊事實
大陸人係好叻abuse各國福利制度

唯一救到香港係一刀切反對接收大陸人

但憑住精乖聽話和肯學肯做的性格

83台係無出鏡費架, 81台先有。83台有d無去過81台報新聞。

除咗阿婆屋企食飯，我唔睇無線新聞。
係我屋企食我開Now比佢。

戴隻撈都上新聞

喂你跌咗嘢啊 攞返啦

咪係

唔講隻錶真定假 廿粒 好難？

女神？

60蚊都俾多

唔比人幾年前買既？幾年前未炒起平好多

20萬咪20萬囉，好多咩？

戴PP先報都未遲

傻的嗎?戴隻靚錶就話人係雞
大家都有自己鐘意嘅野
人地鐘意買名牌
甚至用多d錢買有咩問題?
有人鐘意食豪d
有人鐘意去旅行
你估人人好似你班窮L日嘈夜嘈買唔到樓?

貴

好波，成班窮鬼勞都買唔起就話人雞

唔明點解d人成日覺得主播好高人工？以前周嘉儀計哂81出鏡費得三萬左右。周嘉儀上過幾次六點半，而六點半出鏡費最高(好似)。人工係咁高呀呢行流失率唔會咁高啦!

唔明點解你覺得買隻勞好難
好多mk仔月入一皮咪又係供緊

你睇清楚，我冇話買勞難，係唔明你哋點解話主播人工高。

同你唱反調就係五毛，呢樣算唔算弓「強行類比」呀，廢人

你咪係

連登仔個個都幾千萬上落，幾十萬根本看不起。

巴打食開豬

睇過幾個主播都著緊chanel套裝報新聞，起碼10萬一套

呢浪個市咁樣升法每日都執幾皮啦

呢隻邊有炒到20萬咁高
btw 真係一街都有人帶
分期供正常人都供得起, 係睇覺得值唔值, 有人買車有人死儲難儲, 有人儲黎比哂另一半

又話連登仔思維丶又話同我唱返調
我代表哂連登仔呀？
笑死